德州女警「入錯門」槍殺26歲非裔鄰居

美國德州一名女性警員誤認為鄰居的公寓是自己家，因此開搶打死她的黑人鄰居。目前警方表示仍在調查事發經過，不願公布涉事員警的姓名，也只要求她休假。但這宗事件已經引起「警察濫權」的討論，甚至有反警察濫權的團體號召群眾聚集達拉斯警察總部抗議。

美國德州達拉斯市（Dallas）的一名女性警員6日下班後，開搶打死她26歲的黑人鄰居柏森・尚・吉恩（Botham Shem Jean），當時吉恩只是待在家裏，該名員警進入公寓，開槍將吉恩擊斃。涉事的女性警員表示，她誤以為那是她自己的公寓。

警方表示，這名女警在7日自己打電話通報，隨後警方立即派救護車急救，但受害者仍然不治身亡。

《華盛頓郵報》報導，達拉斯市警察局局長蕾妮・霍爾（Renee Hall）7日舉辦記者會說明，「現在，還有許多疑點，」霍爾說，「我們正在處理非常特殊的情況。」警方表示，他們正申請過失殺人的逮捕令，因此該名員警仍未被拘留，調查人員也已經採集涉事員警的血液，確認是否吸毒或飲酒。

《衛報》報導，警方不願公布員警的姓名，只透露她是一名已經服勤5年、頗有資歷的警察。警方也沒有說明她如何進入鄰居家，僅表示，事件還在調查中，已要求涉事員警先休假等候調查結果。

附近公寓的居民表示，出事的公寓，除了使用一般鑰匙，也可以用鍵盤密碼鎖開門。

居住附近二樓的兩名女性凱特琳・辛普森（Caitlin Simpson）和葉茲門・赫南達（Yazmine Hernandez）則表示，事發當時她們聽到叫喊聲，20歲的辛普森說，「聽起來像是警察講說：『放開！放開！』」赫南達也表示，「我們聽到警察大喊，但不知道發生什麼事。」

《紐約時報》報導，26歲的吉恩出生於加勒比海地島國聖露西亞（Saint Lucia），他的母親艾里森吉恩（Allison Jean）是聖露西亞的高級官員，負責教育、性平、基礎建設等，吉恩的叔叔則是聖露西亞自來水公司的執行長。

吉恩7年前移居美國，2016年畢業於阿肯色州（Arkansas）的哈丁大學（Harding University），吉恩大學畢業後搬到了達拉斯，先在知名會計師事務所普華永道（PwC）實習，並於2016年7月轉為正職。哈丁大學7日表示，吉恩非常積極參與校園和學生活動，甚至曾在學校的大型基督教活動中獻唱。

《達拉斯晨報》報導，7日晚間，反對警察暴力濫權的團體「母親反對警察暴行」（Mothers Against Police Brutality，MAPB）號召150名抗議者聚集達拉斯警察總部，他們標語寫著「解僱警察」、「生命不是白人的特權」。參與抗議的北德州穆斯林社群領袖奧馬爾・蘇萊曼（Omar Suleiman）憤慨表示，警察濫權是結構性問題，「如果今天殺人的不是警察，那他今晚就會被關進監獄。就這麼簡單。」抗議活動持續約一個小時。

根據《華盛頓郵報》的槍擊統計，2018年到目前為止，美國有694人被警方開槍打死，其中有121名黑人，佔整體死亡人數的17%，白人則佔38%。若根據地區分，這次發生事件的德州光是在2018年就有66宗警察殺人事件，佔整體10%，但僅次於80人的加州。

又回帶？

美國=最高端既自由國家, 幾乎想做乜都得

唔撚信啦 想將謀殺轉誤殺？

白人警察福音
以後可以用"誤以為自己屋企"
就可以隨意入屋殺人

你們沒有做錯

女權 vs 黑權
又玩左膠內戰

女人

你地臭閪支那有個叫雷洋既共產黨員係點死架

我係到講緊美國係最自由國家
你以為我串緊佢地? 唔該你用撚下腦先出post啦

美國唔係你想像中咁自由

單野已經過咁撚耐

咁多關女權事

有乜好LOOP

作故仔都作個好啲啦
自己間屋點會認錯

單野依家點？

調查人員也已經採集涉事員警的血液，確認是否吸毒或飲酒。

揮發哂啦 你估頭髮咩

個女警被控謀殺, 不過未審完, 但預期今個夏天坐監, 刑期未明.

不過好似仲有變數.

黑人17%，白人30%
咁仲有53%係乜？

Meheecans

sources?